\chapter{Mesure de longueurs}

\section{Mesure par temps de vol}

    \subsection{Définition du mètre}

    \subsection{Mesure ultrasonore}

\section{Mesure par parallaxe}

\section{Mesure par diffraction}

\section{Mesure par interférométrie~: Michelson}
